[風派] 民主黨：譴責襲警行為 公民黨：譴責使用暴力者

旺角凌晨因小販問題爆發衝突事件，有警員更一度向天轟兩槍。泛民兩大政黨民主黨、公民黨分別在今日發出聲明譴責暴力行為。民主黨譴責襲擊前線警員的暴力行為，對受傷人士致以慰問；公民黨則譴責使用暴力者，認為他們必須承擔使用暴力的法律後果。民主黨主席劉慧卿在記者會劃清界線，表明事件與民主黨、民主派完全無關。

泛民主派今日舉行記者會回應事件。民主黨主席劉慧卿表示，對不會接受及不會容忍，表明與民主黨及民主派人士無關，「在電視機旁看到的鏡頭，真的非常恐怖。所以我們強烈譴責，當然亦聽到警方打人，這個亦要譴責，但其他人士，無論打警察、無論打記者也好，都完全不可以接受，我們民主黨民主派與這些人完全無關。」

工黨何秀蘭指出，事件歸根究柢是因為特區政府過去多年尤其是梁振英這三年半，不斷以制度暴力挑釁香港人。

兩黨同時指出，要深入調查警員開槍事件；民主黨要求政府全面檢討社會嚴重矛盾的深層原因，公民黨則指出，事件因處理欠佳引起，發酵為騷亂，原是可以避免的。

民主黨聲明：

民主黨就旺角衝突發表聲明如下:

1.民主黨不容忍和譴責任何暴力和縱火行為，對於有記者採訪期間遇襲受傷，深表憤怒，並譴責襲擊前線警員的暴力行為，對受傷人士致以慰問。

2. 襲擊警員事件與向天開槍示警事件均需全面調查，公開結果，追究違法行為。

3. 要求政府全面檢討社會嚴重矛盾的深層原因，包括民憤不斷累積爆發、港府為何失去管治威信及今次導火線的小販政策

公民黨聲明 ：

2016年2月9日發出

1.新春假期街頭小販營生，要管理而非趕絕，但政府一直無適當策略。今次由旺角一宗民生事件而起，因處理欠佳，發酵為騷亂，原是可以避免的。

2.有示威者縱火、掟磚、襲擊警員和記者，多人受傷，財物損毀。公民黨譴責暴力行為。同時，一名警員在鬧市鳴槍示警，易傷無辜，行為是否恰當，必須深入調查，向公眾交代。

3. 記者正常採訪受阻、受襲，工作器材被惡性損壞，嚴重破壞新聞自由，公民黨絕對不能接受。

4. 暴力無助解決問題，而且會令社會將焦點轉而至騷亂，而非小販政策問題本身。因此我們譴責使用暴力者，認為他們必須承擔使用暴力的法律後果。

2016/2/9

完全封鎖「恥笑共和國」後將隱藏所有該會員的主題、回覆及被引用回覆。如日後需解除封鎖，請於「帳號」內的「封鎖會員」中設定。

屌你關鍵時候算舊帳，企圖分化?收啦

發現2隻飯民走狗

屌劣到
呢個時候po啲咁嘅嘢
當人on9

今時今日鄺俊宇做到嘅嘢多過盧斯達，梗係要表揚啦

係呢個時候回帶小心被屈毛
大家都比泛民表現沖昏頭腦 j逗號j到暈

慳啲啦而家係搞鳩港共

民主黨會唔會撤回呢個聲明先

和理非非、勇武請聽小弟一言

推